สภาดูมาเตรียมให้สัตยาบันสนธิสัญญา'สตาร์ท-2'

วันเสาร์ ที่ 15 เมษายน พ.ศ.2543
สภาดูมาเตรียมให้สัตยาบันสนธิสัญญา'สตาร์ท-2'

มอสโก - สภาดูมาเริ่มอภิปรายสนธิสัญญาลดอาวุธนิวเคลียร์ "สตาร์ท-2" คาดผ่านการรับรองฉลุย 
หลังหมีขาวและลุงแซมบรรลุข้อตกลงกันมากว่า 7 ปี

สมาชิกสภาดูมาหรือสภาล่างของรัสเซียจำนวน 450 คน ประชุมกันวานนี้ เพื่ออภิปรายสนธิสัญญาลดอาวุธนิวเคลียร์ 
"สตาร์ท-2" ซึ่งคาดว่าจะผ่านการรับรอง หลังจากทางการวอชิงตันและมอสโก เห็นพ้องขั้นต้นในข้อตกลงนี้เมื่อ 
7 ปีที่แล้ว

นายยูบอฟ สลิสกา รองประธาน สภา กล่าวว่า จำนวนส.ส.ที่สนับสนุนสนธิสัญญานี้เพิ่มมากขึ้น 
เพราะหลายคนเห็นว่าไม่ควรผลาญเงินไปกับเรื่องอาวุธมากเกิน

สนธิสัญญาสตาร์ท-2 กำหนดให้ลดหัวรบนิวเคลียร์ของสหรัฐและรัสเซียจาก 6,000 หัวรบ 
เหลือต่ำกว่า 3,500 หัวรบ ภายในปี 2550 โดยในส่วนของสหรัฐนั้น วุฒิสภาได้ให้สัตยาบันสนธิสัญญานี้ไปตั้งแต่ปี 
2539 แต่พรรคคอมมิวนิสต์ซึ่งครองเสียงข้างมากในสภาล่างและเป็นไม้เบื่อไม้เมากับอดีตประธานาธิบดีบอริส 
เยลต์ซิน เตะถ่วงการให้สัตยาบันมาหลายปี ด้วยเหตุผลว่า ทำให้เสียเปรียบทางทหารแก่สหรัฐ

ถ้าสมาชิกสภาล่างให้สัตยาบันร่างกฎหมายดังกล่าว ว่าที่ประธานาธิบดีวลาดิเมียร์ 
ปูติน ก็จะสามารถบินไปกรุงลอนดอนในวันอาทิตย์ (16 เม.ย.) ด้วยความภูมิใจพร้อมข้อพิสูจน์ว่าเขาสามารถควบคุมสภาดูมาได้ 
โดยการเดินทางไปอังกฤษครั้งนี้ จะเป็นการเยือนตะวันตกครั้งแรกของเขา

ผลสำเร็จดังกล่าวนับว่ามีความสำคัญมาก เพราะจะช่วยฟื้นความมั่นใจของบริษัทอังกฤษ 
และบริษัทสัญชาติอื่น ในการลงทุนในรัสเซีย ทั้งยังแสดงให้กองทุนการเงินระหว่างประเทศเห็นว่านายปูตินมีความสามารถผลักดันการปฏิรูปเศรษฐกิจได้ 
อันจะเปิดทางไปสู่การปล่อยกู้ก้อนใหม่ ท้ายสุดคือ เป็นแรงหนุนในการเจรจาควบคุมอาวุธ 


Krungthep Turakij Newspaper
